英國承認英美貿易協定效果將有限

英國政府稱，與美國達成自由貿易協定可能只會在未來15年期間給英國經濟帶來0.16%的提振，無法彌補退歐帶來的貿易損失。

英國政府周一表示，與美國達成自由貿易協定，可能只會在未來15年期間給英國經濟帶來0.16%的提振，無法彌補離開歐盟(EU)帶來的預期貿易損失。

英國國際貿易部(Department for International Trade)在公布與華盛頓方面的談判目標時聲稱，「長遠看來」一項貿易協定或許能給英國經濟帶來153億英鎊的提振。英國政府表示，預期從英美貿易協定受益最多的地區將是蘇格蘭、英格蘭中部及東北部。

國際貿易部表示，英美達成貿易協定可能會給貿易帶來0.07%至0.16%的提振，這使一些貿易專家聲稱，與離開歐盟單一市場和關稅同盟所造成的貿易損失相比，這點凈效應可以忽略不計。2018年在白廳進行的跨部門研究表明，同期增長將損失2%至8%。

但在英國退歐陣營的人士看來，英美達成貿易協定是離開歐盟、加強跨大西洋政治與經濟聯繫的最大利好之一。

英國政府的《談判目標》文件表示，英國的重點是促進中小企業的貿易。雖然潛在協議的首要焦點是商品貿易，但英國也希望促進數字服務貿易，並加強金融服務的聯繫。

英國政府堅稱，英國不會向美國開放公共服務競爭。這份180頁的文件十幾次指出，英國國家醫療服務體系(NHS)及其提供的服務和藥品價格「不在談判範圍內」。英國還將力求維持消費者、環境和食品生產標準。

英國國際貿易大臣莉茲•特拉斯(Liz Truss)表示，英國不會為達成協議而在標準上妥協。她告訴英國廣播公司(BBC)：「如果不能達成理想的協議，我們將準備退出談判，而我方的紅線包括食品標準和NHS。」

根據該文件，英國主要希望降低與美國之間的關稅壁壘。貿易專家表示，這似乎表明，由於政治上的制約因素，鮑里斯•約翰遜(Boris Johnson)政府縮減了達成全面貿易協定的雄心。

英國貿易政策項目(UK Trade Policy Project)負責人、英國政府前貿易官員戴維•赫尼格(David Henig)表示，由於食品和監管標準、以及美國農民的要求，達成協議會很「棘手」。

「英國正努力與美國達成一項相對不那麼雄心勃勃的貿易協議。與6個月前談論的事項相比，顯然沒有那麼雄心勃勃了。」赫尼格表示。「政府似乎只關注關稅，而對金融或一般服務不太關注。」

赫尼格補充道，可能達成協議的談判範圍已經縮小。「唐寧街10號似乎已開始擔心，與美國達成的貿易協議會被視為有爭議。現在他們在尋求達成一項協議，不管什麼協議都行，他們會稱其是偉大的協議，宣稱我們取得了人人都說不可能的成就。這很『特朗普』。」